華為被踢爆成德執政黨「基督教民主聯盟」會議頭號贊助商 被批評:經濟利益侵蝕民主價值

德國的親中政策，在總理梅克爾（Angela Merkel）管治下，一直為外界所詬病。梅克爾所屬的「基督教民主聯盟」（基民黨，CDU）日前舉行黨代表大會，被美國及盟友聯手封殺的中國電訊設備製造商華為，竟是會議贊助商，還被排在感謝名單首位。有德國學者指出，近年中共透過迂迴手段經濟滲透西方國家各基層領域，並批評執政基民黨與北京的鎮壓工具合作。

基民黨在南部巴登-符騰堡邦（Baden-Württemberg）的分部，在上周六（23日）舉行第75屆黨代會，在武漢肺炎疫情肆虐的背景下，首次以數位化方式召開會議。官網除了發佈會議視訊和議程介紹外，還照慣例鳴謝資助企業和機構。令人震驚的是，感謝名單的首位竟是備受爭議的華為。

事件引發輿論關注。德國台裔時評人成世光指出，過去在封殺華為的問題上，德國一直舉棋不定，而這次曝光基民黨的做法，顯示一些基層政黨已將政黨主旨、國家的民主價值等完全拋諸腦後，儼然成為華為的「代言人」。他說，作為德國公民，他不會將選票投給與專制共舞的政黨。

成世光說：「德國在這方面一直沒有警覺性，我在這方面已經不是用失望兩個字可以來做評價了。它已公然的請華為登堂入室而且作它的幫兇、代言人，與魔鬼來擊掌。作為一個德國公民，對極權主義的態度當然是我投票的一個很重要的標準，這樣的政黨，我不會投票給它。」

德國法學學者、《歐華導報》前主編錢躍君表示，巴登-符騰堡邦是名車Benz和Porsche的總部所在地，該州一向注重中國市場，這次華為贊助事件顯示該州為了經濟利益，再次背棄德國的民主價值。可見，西方社會要抵制中共的侵蝕，確實要從西方社會的各個層面、各個領域做起。

另外，德國《明鏡周刊》（Der Spiegel）報導，逾百名中國問題專家及人權運動人士聯名發表公開信，呼籲歐盟停止早前與中國簽訂的中歐投資協定。公開信批評這是「建立在對中共性質的幼稚理解上」，歐盟未有要求中國政府承擔有意義的責任，以確保反人類罪行和奴工被終結。公開信又質疑，歐盟能否在與中國打交道時，將經濟與政治完全分開處理。

據報導，聯名的專家包括倫敦政經學院、普林斯頓大學的學者，以及現居德國的世界維吾爾代表大會主席多力坤‧艾沙（Dolkun Isa）、義大利前外交部長迪聖阿加塔（Giulio Terzi di Sant’Agata）、英國威斯敏斯特大學的中國性別權利與人權問題專家埃文斯（Harriet Evans）教授等人。（國際中心／綜合外電報導）

唔使問都知條默克爾大有問題啦

德國終於承認兩黨共識

基民黨

世柒仲成日吹奏條肥婆

原來有人真係聽世柒

東德肥婆間碟戲都唔撚做喇

又話兩黨共識

奶共奶到出晒面
係人都知有問題啦

左膠呢？左膠呢？左膠呢?仲唔躝入嚟

肥婆個黨仲選唔選到呀

德國個政制好麻煩要組聯盟政府，所以好多時係睇選完點傾，睇啲細黨取態去同邊個組聯盟

佢對默克爾個評價係有問題

默克爾未必係真心奶共

但都好明顯奉行實利外交

德國人民點睇？

基督教

好可能唔知